<Netflix> 2020 1月1 各方熱議新劇 （彌 賽 亞 Messiah ）

講述一名神秘宗教領袖突在中東崛起，並遭美國聯邦調查局（CIA）全球追殺。劇情引發各方熱議，甚至有人要連署抵制。

創作者裴從尼（Michael Petroni）告訴法新社：「是的，這部影集啟發性十足，充滿挑釁。但挑釁不是冒犯。」

「彌賽亞」（Messiah）將在明年1月1日上線，想像當類似宗教領袖出現時，他的訊息在充斥「假新聞」與24小時新聞快報的世界裡，透過社群媒體快速傳播，現代社會將如何回應。

由比利時演員麥赫迪戴比（Mehdi Dehbi）飾演的主角，究竟是真正的彌賽亞、邪惡政治特務或單純是個神棍，則是整部影集的核心。

裴從尼承認，他萌生的這個點子讓Netflix非常「緊張」。他說：「這是如此放肆的概念，你知道嗎？你看了試播集，這傢伙要跟2000名巴勒斯坦敘利亞人遊行橫跨以色列邊界。」

他的構想包括以相當大的成本，復刻耶路撒冷的伊斯蘭教名寺聖殿山（Temple Mount）的一部分，包含穆斯林認為先知穆罕默德升天之處的神聖圓頂清真寺（Dome of the Rock）。

在這些象徵性地點進行拍攝向來遙不可及，特別是這些場景出現的一幕充斥暴力血腥，但裴從尼堅稱這部影集「不是為了冒犯任何人」。他說：「不是說我樂見反彈，我們預料會有很多意見圍繞這部影集，很多辯論，我希望激起很多討論。」

上，已經有人呼籲抵制這部影集，形容它是「是邪惡的反伊斯蘭宣傳」。

「彌賽亞」影集沒有表明這名宗教領袖的信仰為何，而裴從尼拒絕從自己的信仰中取材，但影集的另外兩名製作人、夫妻檔柏奈特（Mark Burnett）和陶尼（Roma Downey）有基督教背景。

「彌賽亞」的首部預告片本月稍早釋出，引來部分穆斯林觀眾奚落，說主角名字麥西哈（Al-Masih）在伊斯蘭神學中意指偽救世主（Dajjal），也就是基督教中的反基督（Antichrist）。（譯者：侯文婷/核稿：劉文瑜）

湯摩爾·席勒飾亞維蘭 (Aviram)

約翰·歐提茲飾菲利斯·伊奎羅 (Felix Iguero)

梅琳達·佩姬·漢米爾頓飾安娜·伊奎羅 (Anna Iguero)

瑟法妮雅·拉維·歐文飾雷貝嘉·伊奎羅 (Rebecca Iguero)

薩伊德·艾爾阿拉米飾伽百利 (Jibril)

珍·亞當斯飾米利暗·簡尼利 (Miriam Keneally)

威爾·崔佛飾威廉·梅瑟 (Will Mathers)

法瑞斯·蘭杜爾西飾薩莫 (Samer)

德蒙·穆拉尼飾楊恩 (Young) 總統

鮑·布里吉斯飾艾德蒙·迪蓋 (Edmund De Guilles)

菲利普·貝克·霍爾 (Philip Baker Hall) 飾薩曼·卡茲 (Zelman Katz)

一名男子（麥賀比·戴比 (Mehdi Dehbi) 飾）透過擾亂社會秩序獲得國際關注，中情局探員夏娃·蓋勒 (Eva Geller)（蜜雪兒·摩納漢 (Michelle Monaghan) 飾）發現有關他的情資，便著手調查他的底細。追隨他的群眾越來越多，信徒都宣稱他能施展奇蹟，全球媒體亦逐漸被這位富有魅力的人物給深深吸引。蓋勒必須盡快解開圍繞在這位男子身上的謎團：他究竟真的是位聖人，還是將摧毀全球地緣政治秩序的危險騙徒？隨著故事開展，多個觀點將會交織呈現，其中包括以色列情報員（湯摩爾·席勒 (Tomer Sisley) 飾）、德州牧師（約翰·歐提茲 (John Ortiz) 飾）、牧師女兒（瑟法妮雅·拉維·歐文 (Stefania LaVie Owen) 飾）、巴勒斯坦難民（薩伊德·艾爾阿拉米 (Sayyid El Alami) 飾），以及追蹤相關報導的記者（珍·亞當斯 (Jane Adams) 飾）。影集的演員陣容亦包括梅琳達·佩姬·漢米爾頓 (Melinda Page Hamilton)、威爾·崔佛 (Wil Traval)、法瑞斯·蘭杜爾西 (Fares Landoulsi)、德蒙·穆拉尼 (Dermot Mulroney) 與鮑·布里吉斯 (Beau Bridges)。

此影集由《偷書賊》(The Book Thief) 編劇麥可·帕佐尼 (Michael Petroni) 創作，《V 怪客》(V for Vendetta) 導演詹姆斯·麥克特格 (James McTeigue) 與《矯正人生》(Rectify) 導演凱特·伍茲 (Kate Woods) 共同執導，監製則由帕佐尼、麥克特格、《替身》(The Double) 製作人安德魯·黛 (Andrew Deane) 以及《聖經故事》(The Bible Series) 和《賓漢》(Ben Hur) 的製作人馬克·布奈特 (Mark Burnett) 和蘿瑪·道尼 (Roma Downey) 聯合擔綱。Netflix 原創影集《彌賽亞》(Messiah) 是部發人深省又充滿懸疑的驚悚劇集，探討影響力與信仰在社群媒體時代的力量。

有無人準備睇呀

題材幾好

期待緊

有冇人睇咗？

準備睇

我覺得要了解小小歷史背景，即係以巴衝突呀，伊斯蘭教、猶太教之類，睇嘅時候就會投入好多同大慨會知佢地講緊乜野

睇左第一集，好想追落去睇

中文翻譯成‘救世神話‘，幾有意思

暫時睇都唔錯

睇緊力推

Lm

伊斯蘭教重要唔想佢播

睇緊幾好

留名

睇左兩集, 唔錯. 幾鐘意呢種題材.
希望水準可以keep到尾

睇住刻學history background 係最正的

睇左一集 好似唔錯

美國承認空襲伊拉克巴格達機場 以阻伊朗襲擊圖謀
2020-01-03 HKT 11:48
伊拉克首都巴格達國際機場遇襲，最少8人死亡，包括當地伊朗勢力的將領，及被指與伊朗關係密切的伊拉克什葉派民兵組織「人民動員」一名副指揮官。

美國國防部說總統特朗普下令發動空襲，又說是要阻止伊朗日後的襲擊圖謀。國防部指出，被殺的伊朗革命衛隊將領索萊馬尼，一直積極策劃針對區內美國外交人員的行動，亦與伊拉克民眾日前破壞駐巴格達美國大使館事件有關。

美軍早前空襲伊拉克及敘利亞境內的伊朗什葉派武裝組織「真主旅」據點，巴格達大批民眾不滿，除夕當日衝擊當地美國大使館。美國國防部長埃斯珀早前已揚言採取必要措施，保障美國人員及利益，又指伊拉克政府無足夠行動，阻止伊朗施襲。

幾時到支那

好好睇 EP4 now
究竟係神/神棍
topic又夠爆 中東 美國 宗教 難民
CCTVB一世都唔會拍到嘅野

係呀，我睇到第2集嘅一半

睇完呢套 想睇The Two Popes

Btw, tv times 竟然無睇唔到呢套野既comments

搵到了

成套劇講上帝派左個神棍落黎假借救世之名實則懲罰傻閪人類

屌你 唔好劇透

屌你 加密啦

套野有種 Homeland 嘅感覺
Homeland 係好好睇！ 唔知有無巴絲有追過？

[img]
睇完 快D S2好想睇神/神棍之後有咩搞作睇完我都仲係 [shocking][shocking][shocking][shocking][shocking]
[/img]

等S2

係神定棍

中間帶住個囡的媽媽，原來係the walking dead 的Beth

最後嗰吓望住鏡頭好撚chill

十分比九分

睇完，rotten tomato 既critic 真係信唔過

幾套奧斯卡大熱電影仲有witcher爆完跟住就到佢。cls netflix

有時我會諗其實netflix點回本
講緊未有netflix前嘅年代一個cable/now都>$100
netlfix family plan除4先每人 $2X
CLS netflix

加埋件白袍
佢高傲，但係宅心仁厚；佢低調，但係受萬人景仰
究竟佢係神仙嘅化身，定抑或地獄嚟嘅使者？

好驚無season 2

唔撚係掛
其實好想知netflix個like dislike有無影響

呢啲無得賺的
搞手只求打個和
大家開開心心睇返晚

一定係咁

最尾果集搞到覺得佢係堅 之前覺得係神棍

我都想知

開頭我覺得佢係一個好勁GE 催眠師

God is greater

好緊湊

Wa 第三集龍卷風個幾分鐘

God is real

Omfg

魔術師

唔知點解個個critics都話佢反宗教
其實只係講到極端恐怖主義以宗教為名屠殺人民
睇翻今日伊朗同其他中東國家其實真係幾合時

點解釋飛同水面......
膠桶倒魚上網解釋左有暗格

睇完結局個樣

好想睇佢俾人拆穿

Me too
Or maybe he is real

一路睇一路覺得自己似劇入面唔同嘅角色
頭段係信到十足嘅felix
尾段就變到想搵到真相嘅Eva
到最後就
套野好高質 好頂癮
令你睇嘅過程會對好多事作出反思

係！！
好睇
唔知幾時有第2季

覺得好睇過Witcher

樓主未睇Witcher

冇乜人討論呢套 個個塊哂講Witcher 灰

可能個個因為打機去哂睇
我估呢部唔係個個都有興趣

睇完個description好似幾正

睇啦Ching

睇完
等第二季

幾好睇

我好似前段miss左 點解Aviram要殺個14歲小朋友

佢老豆係恐怖分子殺咗aviram老母
個仔又係做緊一樣野
所以要除根

啱啱睇完

個法官 ct scan係點好似未解?

有冇基督徒睇完

我冇巴打們咁多反思，純粹覺得if jesus were on earth today, 個結局都係同聖經差唔多。

如果係耶穌就會世界大亂，所以個劇本真係寫得幾好

一定亂啦
無人會分到係真基督定假基督

好撚好睇
可惜仲未知幾時出第二季

想追 但成7個season
套野係咪似24？

屌cancel左第二季

多得d蛔

下冇咗 第一季尾以為有S2

好早之前已經睇晒，覺得好悶

WHAT!?!?!?!?!?!

都未講係神/棍就完咗????
我DLLM netflix
Punisher, Daredevil, Santa Clarita Diet, now messiah ?!?!

屌, 最撚期待呢套, 竟然冇第二季, 冚家鏟一定有政治因素

屌班蛔係咁投訴套劇話醜化islam